英國補習生態｜港媽擲70萬搞補習中介 近半英國學生惡補數學：有高中生連乘數表都未識背

英國人總是被詬病「數學差」，Frannie發覺英國學生的確對數學補習需求特別大，她旗下有一半學生都是惡補數學，由於當地學校主張心算，並且不鼓勵催谷練習，故「數感」能力遜色的學生難以理解和掌握數理關係，「香港學生慣用直式計算，但這裏就要用個腦去計，曾經有一個A-level 的學生連乘數表都未懂得背。」

如果將香港果套套入英國
應該好多人想死

終於知道移民英國有咩做

將香港既劣質補習文化輸出去英國仲要吹奏呢下

啲英國細路應該會憎死香港人

人哋果套咁好 好心唔好搞鳩人啦
死讀爛讀 最後都係淪為資本主義下嘅一個齒輪

將大陸果套數學學習模式
擺去英國，我諗唔只死
係落左地獄

一定係用支那速讀法

之前有套記錄片真係咁做...搵大陸識英文ge教師去用大陸套方法故英國仔

洗鬼念乘數表咩！
電腦和手機都有calculator

英文乘數表？
都幾辛苦
One one get one
One two get two

英國撚係咁，完全唔明點解要去留學
btw，支持英國香港化

咪撚將香港果套帶去英國喇屌

高中洗撚背咩

原本幾年前英國興過中國虎媽式教育同補習班，但發覺成效不大就少咗人做。
亦有調查講西歐同東亞10歲學童嘅數學成積，東亞好好多，但東亞有幾多個數學家？
除咗教育方法外，語言係問題，歐洲語言嘅數字結構太不規則，比較難記。

教育制度
英國->香港->英國

人地科技實力依然屌打香港
牛劍G5理科全世界都爭住入
倫敦咪又係世界金融中心
擺明就唔係教育有問題
好心唔好搞鳩人

香港個個有d錢都送仔女去英國讀寄宿學校
果邊係興放學成班去踢波打rugby吹水周圍去玩之類
表面上係放任
實際上係提供到個人發展空間
讀唔成書去做車房仔apprentice都搵到食

諷刺既係有班港燦唔知頭唔知路帶埋d填鴨教育過去仲覺得自己好撚醒
好心你班契弟放過班當地學生
咪撚搞衰埋英國既下一代
究竟班人知唔知香港係衰咩

香港嗰d怕細路唔適應外國生活嘅父母 其實只係deal with 唔到自己嘅恐懼 揾d𡃁仔嚟做擋箭牌

亞洲d𡃁仔個個軍訓式咁操書(not 讀書) 出到去真係屌打至少８成外國同學

香港「嗰套」係指咩先
「嗰套」係指個個偷步、日補夜補ge話，英國應該唔受，做唔起，係亞洲人先爬都要爬入u

seven two fourteen
seven three twenty-one
seven four twenty-eight
seven five thirty-five
seven six forty-two
seven seven forty-nine
seven eight fifty-six
seven nine sixty-three

又炒樓 又叫人補習 唔好叫移民 叫入侵啦不如

有錢就算讀唔成書都會有房坐，仲有英國細路先唔會比香港人影響到。香港老豆老母過到去咪變傳統Asian parents囉 ，即係medical school is always the best，youtube 都有啲片恥笑左十幾年

歐美著重培育
東亞注重死讀

人才就大家都有嘅
但亞洲走奴才文化
真係幾天才都無用

成日撈亂"計算"同"數學"

自己想賺錢姐 講到要改善人地教育

我指補習文化 人地注重課外活動 中學生課後玩下運動，音樂仲好 補乜撚習

少人補習啫,
但係不嬲都有依一行係到,
大學啲告示版有時有人痴廣告招人做,
我以前亦知有朋友讀U嗰陣有同人補

眼見香港學生好多過到去都係屈數理科
試下去讀history之類好講寫野同思路既科
包保九成人即刻fail
再講入到top u又另一個世界

話撚左香港人過幾年變蝗蟲

英國人脫完歐
又再on9多次

香港教育確實係係專門train高分低能
so9sad

同背生字無分別

幾百萬隻港蝗
英國人學廣東話啦

希望係啦
純粹睇唔過班友既行為

都唔係架 你太睇少佢地

香港張枱上面就有乘數表

點解要等幾年

top u理科都比佢地屈返轉頭

香港人去英國=支那人黎香港
唔岩聽都好但遲早變事實
人愈多排斥愈大機會發生
到時一定愈黎愈多人憎香港人

英國不摟都有補習

全世界精英都係入面梗係屌打

香港太重視考試
個個高分少少就以為自己係天才
其他個人修養完全欠奉
一出到去轉左玩法就收皮都見唔少

班英國仔完全唔鍾意 但係最尾嗰班好似係成績最好嗰班

自己參考大陸人黎香港，初頭香港人幾開心

入到u真係好講自律
同埋除非你係神童
如果唔係無返咁上下興趣好難行得遠
依個就係同死操爛操最大既分別
希望班所謂家長會明白依個道理

其實香港果套咪姐係英國果套
你睇pink floyd mv another brick in the wall 咪一鳩樣

喺香港 再天才都好 個個最終係比個社會制度、畸形結構收皮 - 是為壓迫

喺外國 因為自己無料/唔夠料而意識到要收自己皮 - 咁係覺悟嚟

一大埋論文代寫 其實仲衰過中學

完全同意

香港人真係特別鐘意拎d 中小學生數學好里打飛機，明明去到大學人地d concept 仲學得深過我地，特別喺CS,計得快有春用咩

讀書係為左追求知識裝備自己
有d撚人就純粹為左張沙紙乜都比錢了事
高下立見

香港人咪又係中國人

外國撚 見過好多中學成家移民嘅名牌大學生得個樣

劣質到覺得羞恥

英國人脫完歐又膠多次

走左就咪撚搞壞人地個生態啦屌佢老母 on99

果d講兩句就露底
勉強讀到張cert不過讀唔到個腦同思維

日本唔似大陸咁又強制遊戲時間，又禁不雅動漫，但50年30諾貝爾目標都就達成

咪又係用阿拉伯數字

傻撚先去英國做醫生
我岩岩出黎都等於佢地稅後consultant 把撚 又無private

佢地高考好似唔係份份卷可以用計數機
利申：朋友想過日本讀書，數學都好似要手計

我指語言上：one, two, three, four, five去到eleven, twelve, thirteen，英法德文都係極不規律，唔似中日韓都係一二三四…十一十二十三咁規律。

港豬鐘意追標準 量化

都細路係沒咁鐘意但出嚟嘅成績又真係好嘅

中學有份一定要心算
計到驚心動魄

香港人去改變人地生活模式
最初憎大陸改變香港人就移民
依家就自己去改變英國人
港嬸好撚嘔心

華人劣種就係鍾意用數字去衡量一切
集體歧視人文學科
搞到成個社會一劈屎咁仲沾沾自喜

好難想像無計數機嘅數學考試，我應該會勁低分

between教過國際學校鬼仔學生，數學真心差係事實

成日話鬼仔數學差

你睇下全世界最強既科技股咪又係外國公司外國人
背撚到乘數表就以為自己好叻既廢老

香港成乜柒科技 科學園咪又係變賣樓盤

睇連登仔就知 講政治又唔識 經濟又唔識 呢啲學黎乞食呀嘛

歐美國家數學一啲都唔差係Asian成日當左computation 就係mathematics

成份卷其實好快做完
翻check左幾十次
用慣計數機廢左武功信唔過自己

鬼仔普遍算術係差d
不過勁係其他野度
果d野唔係香港人鳩背past paper可以追到

好多嘢讀咗，第日都未必用得番
但考大學就係要你嘅分數

一二三四真係好有規律咩 用萬做單位仲困擾 細個要學阿拉伯數字+中文寫法
反而英文 thousand一個comma million一個comma 冇乜數字sense都好易學
而且英文同西歐語言 只係11 12唔同樣姐 又唔係講幾多個dozen

啲廢老咪就係咁諗

數學其實係要創造力 想像力

細個啲老師教數學就係鳩叫你做數
屌你個西 我都識教啦 堂堂派張工作紙做撚到落堂

香港讀完初中去英國讀高中，諗返起香港中學生涯真係好想死唔該唔好去英國逼人補習

我自己都係識少少
不過有時睇到班友既視野就知個教育真係好有問題
希望多d人過到去學成歸來可以改變依個現象

無錯 叻來有咩用
根本學d無咩既野 係集體浪費時間

訓練math sense
你個腦心算要行得快過部計數機
當然如果你只求合格咁就唔使背啦

張英國變做另一個香港!!!

拔尖 9歲入數學 廢老話乞食

見過讀nursing 嘅支那人百度翻譯muscle;讀law唔識咩係past tense間大學明明同XGU咁高咁大，為人民幣就阿豬阿狗都收

中二開始無用過筆算，我應該錯到仆街

我剩係教數唔知其他科啦，但想講好多都係同樣題型教完一次，佢地成日聽左當識，叫佢地做多幾次加深記憶又唔肯，跟住考試炒左又唔開心

佢哋d考試已經係出返同上年一模一樣嘅野，剩係換左數字，真心無眼睇

啱啊，我已經幾乎唔記曬中學嘅數
但十以內嘅乘數絕對係日常生活用到嘅，唔通4 ×6都拎計數機咩

咪鳩up啦 一黎乘數表同math sense冇關係 二黎人腦computation 同計數機computation個方法都唔同..

宜家知道答案啦
如果美斯係香港出世
只會比老母逼左去日日補習同操數
想落樓踢波就會比人話無出色
跟住大家集體屌香港球員屎波
this is Hong Kong

香港人又試圖改變人地地方

唔背乘數表就唔識計4*6？

咁你諗住點計
心算4+4+4+4+4+4？
我當年有個鬼妹學生唔肯背乘數表就係咁計

口講 鐘意英美 培養小朋友

心入邊果種奴性都係meet 唔甩

都係停番香港 無謂害人

數感
笑死人
科學嘢用唔方法方法講

21世紀啦 教識小朋友用計數機就得啦
下下靠死背咩

屌....咪撚將補習呢D on9 文化帶入去啦

2020都仲要死背算術 打算用人腦電腦鬥computing power?

唔想同數盲討論你繼續活係自己世界啦

成個學習過程真係好唔同
係香港果陣完全無心機讀書
過到去先第一次感受到原來係可以好有趣
又多機會係放學之後玩其他野
唔怪得咁多人送仔女出去

以前識好多會考14分都冇既朋友
一去到英國讀A level 即刻拎到Warwick/ LSE/ KCL offer
以香港班讀書高手 個個準備入Oxbridge 啦

d/dx(3x^7)=21x^6
7x3=21 都未背到吓吓咁㩒計數機呀?
行路都未識學咩人跑步啊

願詳其聞
數盲見識少，想聽下高中生唔背乘數表又唔用連加嘅話會點計4x6

提供多一個選擇俾英國人
我覺得OK嘅

英國人唔鍾意自然唔幫襯佢

關事架咩
法文92 = 4x20+12
細細個就識計唔係仲叻咩

見過有大陸仔上堂要錄音因為聽唔明
讀左幾年都係咁
要落堂返去聽幾次先get到
被逼同佢夾project就死得
班友死讀爛讀係完全無創造力
全程要人carry

人地唔識背成數表
一樣生活得開心
搵到工做，成家立室
唔好去植入劣質文化畀人啦

有人問咩係香港文化

由於當地學校主張心算，並且不鼓勵催谷練習

仲課後搞9人

過到interview先再講

都係既
相信唔會好多人幫襯
不過希望班香港傳媒唔好成日係度宣傳d咁劣質既野

唔可以淨係用收入嚟衡量嘅

支那基因去邊都係一樣乞人憎

咁我問番你你識d/dx x^n =nx^(n-1)係自己first principle derive出黎定教科書咁寫你咁背

以前讀完f5去英國讀AL
啲老師真係好廢係唔識教野(好多同學都話聽唔明)
反而覺得以前喺香港啲老師講書能力好好多
到最後喺嗰邊都係靠自己自學
咁有啲人冇能力自修，咪唯有搵補習

想講嗰邊教育制度係冇咁大壓力，開心好多
但老師質素就

真 中二果時班主任家長日同老母話我一定讀唔成書，就算考CE最多都係得兩分，聽完佢咁講更加冇心機讀
去到外國全部老師都好到不得了，到聖誕都仲幫我改文。
同香港班教畜係天到地

法文
70係 soixante dix 即係60+10
80 係quatre vingts 即係4個20

識有人成家移民過左去
嫌個細路學校做乜得咁少功課做可以日日去玩
於是就買左大量習作逼佢放假做
真心鄧個小朋友可憐
眼光同見識依d野真係唔係個個有

你討論緊嘅係計嘅方法 我講緊嘅係點樣建構到4*6=24你而家係咪仲會背住四六二十四咁計呢條數呀

韓國人日本人都會
最慘係啲唔會咁做嘅亞洲人（例如菲律賓人）俾人當係咁俾人歧視

我係香港讀AL已經差不多全程靠自修，學校老師太廢

其實去到AL呢個階段，都係時候學下靠自己學習

果陣boarding school大部份老師都oxbridge出黎
好多都feel到係真心對教學有熱誠
並唔係一般香港教畜打工仔心態可以比得上
有朋友係香港做老師過到去都話係兩個世界黎

咁CLS
好心唔好學人生仔啦

咁可能人地課外活動就係補數呢
只要學生鐘意instead of老母迫
我覺得冇問題
唔好當個個都default 唔鐘意讀書先啦

佢講既話老師質素既野可能真係唔好彩
我自己見既大部分都好唔錯
讀書開心好多就一定係
靠自己依個都真啦
上到大學都一樣

我學校Bio老師cambridge grad 之外仲有History 同Histor of Arts degrees, school trip 去完睇bio 野仲會同我地去national gallery做導遊， 喺英國讀中學真係學多好多野同開心好多。

但係聽讀政府學校班local friend講其實同香港差唔多，你返唔返學佢都唔點你

外國有乘數表嘅咩？
冇又點撚樣背，格硬將自己嗰套放落人度

屌千奇咪打亂人地本來個文化呀
頂爛市，奴隸輸出
如果童年毀壞成功
垃圾華人文化一定功不可沒

去到alevel 都未試計
證明計數機都幫好多

其實有,但唔會有人咁教！

咁好難無嘅

自己derive出嚟好難？
定你計親都用first principle?

英國school trip去玩係好正
成個體驗真係學到好多野
睇過陶傑話以前放學有老師帶去睇沙劇
我自己都有類似經歷
政府學校就真係無接觸過唔識講

咁點背有冇口訣

有冇完整版？

Bill Gate Steve jobs Elon Musk 朱西伯格邊個係亞洲人?哦朱西老婆就係

屌打應該係純粹考試方面
可惜人生唔係剩係得中學考試

如果只係教人計數方法/心得
即係教吓點用乘數表
其實無問題
畢竟改變嘅唔係教育制度
不過如果教人死背書就真係PK

喺英國睇話劇同音樂劇真係好正，每次入theatre都覺得自己好幸福諗返起喺香港一個星期補五日習然後唔知學咗乜差太遠

背數就死開啦

zuckerberg有父幹搵人教佢programming
唔好提佢好啲

政府學校包括grammar school都係咁？

是咁的 我識法文...
但係 我理解 soixante douze = 72 係好似pomme等於蘋果咁 唔係計出嚟
Quatre Vingt係80 就好似Pat Sup呢兩個唔關事嘅音係等於80咁

如果呢個係計出嚟 french speaker應該係識數數字就識計數 叻過東亞

M2要學first principle
當然識得derive出嚟
但係計嗰時就快快手d咗佢啦

結果佢地成績好咗

鬼仔 : DLLM

之前陶傑講個d野開始明
港奴文化輸出
由小朋友開始
灌輸點樣爭贏鬼佬
瘋狂補習，成績打壓
細路不但感受唔到自由氣息
反而困係“香港城”補習社沒完沒了既學習
直頭出黎社會之後更加可怕
港人中產父母指點江山既嘴臉
衰過穆斯林

認真 其實應該係點
細個冇計過4+4...就背咗 唔知咩先係建構

咪撚將香港果套垃圾思想套入英國啦

on9

依個真
質素高到世界級
我自己都係鍾意有關既野
接觸多左真係會有inspiration
見到原來係可以玩到咁
自己都會努力d
本身唔鍾意都可能會發掘到相關興趣
所以話生小朋友既話千其咪撚留係香港

以前係香港係哭喪咁就臉口返學
真係咪撚再搞

Grammar school 好似好少少，類似香港band 1我諗。但係聽大學班friend講課外活動好似去theathre, PE堂打hockey/網球 就應該唔會有。
Comprehensive 就我個friend畢咗業買年返返去課室坐咗兩堂都冇人知佢唔係果到學生

我都睇過bbc 果套啊嘛
個老師唔俾啲學生做呢樣果樣 要坐定定

可能我講得唔好 係建構式數學下 learners就係不斷derive
導師嘅角色就係教佢地derive 而乘數表就係mechanical learning嘅一個product
純建構式數學自然有佢唔好嘅地方 例如未學trigo同definite integral 係學唔到圓面積

屌呢d正仆街黎

我老師知我對幾科特別有興趣會用自己錢買課外書比我睇 就算係人地覺得係好似music咁冇用既科佢地都好支持我讀，令我覺得讀書真係好開心

School tirp 係好玩，以前喺英國讀書，揀咗design and technology 讀，人哋真係會帶我哋去賓利個車廠參觀

政府學校我都係上到大學聽d 英國frd 講，好似話d 資源麻麻，所以中產家庭都都會prefer 揀私校俾自己d 細路讀

我學校帶我地去mini cooper咋
上到大學初初識讀政府學校班local 有少少驚有錢一定比仔女讀私校

將啲虎媽變態文化送埋出英國

理科正常唔係背好無，歷史先係背
問題係考試方式低能者

唔好輸出補習呢啲垃圾文化死讀爛讀 日操夜操

我都係最後冇揀music 因為我自己就算theory, practical 同aural 都係啱啱好

Area of circle= pir^2
我都識prove
但中三個學生問我點解
我都係叫佢背咗先

只可以講DSE core math cut到不倫不類
唔使識derive 但要識用

邊一邊偉人多？
你都on999
香港教育贏在起跑線係天然失敗

我係

以前有 唔知而家仲有冇

我估佢D客好多都係讀state school；的而且確，讀state school比較注重公開考試成績

有時真係講緣分 我識嗰d local 都無咩嘢

但係我有個frd 讀中學試過俾班Portsmouth d local 歧視到癲，試過行行下街都會俾人成袋垃圾車埋去

我家姐小學同學因為係BC所以可以讀政府學校，佢中一開始喺英國讀都比人蝦到仆街...

結果英國仔反哂枱
勁憎個老師

大陸老師淨係識教乖學生
曳嘅愈整愈反抗

可以睇到啲乜？

其實英國有研究過日本，印度，中國同香港教書（不是教育）方式。某方面，尤其數學同埋教第二語言係英文的方式值得學習。

能夠取他人長處唔好咩？

我英國D同事，只要IQ題係數目字，佢哋已經GG，而我3秒已知答案，我會狗衝答，幫自己隊攞分嬴獎品

用6*4黎講
人生第一次計應該係6+6+6+6=12+6+6+6=...=24
但隨住你接觸呢類computation 多左 你對佢嘅感覺就會唔同左 所以歐美計呢啲多數用手寫直式

英國public school唔教乘數表
佢地用教乘數concept既教法去教
舊老闆以前就係到屌一野背撚左個乘數表咪得囉
搞撚到咁複雜

唔係講笑我澳洲讀u有D鬼仔year3都唔識algebra

咩 algebra

你以為外國人拎A真係唔洗補習?

依家英國都多亞洲人去讀書，相對嚟講一d 細城市嘅人其實都習慣晒

只要有心去學/尊重返人哋個文化，其實大部分嘅英國人都唔會去歧視你

唔好學d 支那人大大聲講自己語言，尊重返人地個文化，都可以同班local 做到frd 啦

將香港d垃圾文化輸出外國
自己圍內圈子咁玩就好啦,咪毒害人地個民族

Mad屎咁易都要送錢比人

2x + 3 = 5

What is x?

鬼仔： ？？？

咩係boarding school syndrome

同埋Zuckerberg唔係自己諗到Facebook,而係佢同學諗到然後偷左人條憍,Day 1已經係仆街黎
Bill Gates屋企做國會議員
三個入面得Steve Jobs冇父幹,先有教主做

個殼係英國川套
但入面唔係
如果唔係點解高中乘數表都唔識

Boarding School Syndrome is not a medical category, but a proposal that there is an identifiable cluster of learned behaviours and emotional states that may follow growing up in boarding school, which can lead to serious psychological distress. These can include depression, difficulties in forming relationships, and emotional numbness. It’s the term applied to the long-term impact of boarding school

大概係話 太早離開父母 冇安全感咁

嗰個港媽肯定唔知自己衰乜嘢

頂
又撳錯負評

呢套系統同羅馬數字一樣，用嚟表數ok, 但用嚟計數就麻煩

阿拉伯數字成功嘅地方係夠直觀，唔使諗
每個位係完全獨立，其實中式花碼一樣

英國學生maths 根底差本身就係事實
好多年前engineering 堆professor 都有嘈過

其實係個細路好熱想要啲風

好心唔好出去害人

同我睇啲readings做19讀書報告一樣
跟住全部自己作

咁查實一間大學勁唔勁又唔係睇ug嘅
不過G5有資源有大粒就自然吸引更多大粒

咁學好基礎數學係畢生受用嘅

就係開返間 英"女"皇教育

咪就係勁嘅碌晒入U
廢嘅繼續廢

問題係你要用依種表達去計數
當92+92
中文理解好易諗到拆做兩個90+兩個2 咁就心算快
法式理解應該唔易做

不過都係講故 中式教法只係攞到諾貝爾文學獎

喺香港做唔到補習天后可以去英國搏下

英國人幾百年前咁多數學家

比呢個on9港媽講到英國人數學好廢咁

係呢d on9 永遠唔明，死背死谷只係會訓練到考試機器，唔會訓練到真正既學者/科學家

法文數字先想死

屌你老母香港人搞鳩人

班友真係完全唔識轉膊+唔信人地果套

係香港先要強制學埋曬d濕鳩數
外國根本wfc咩sin cos tan

自己食開屎以為人哋都想食

如果用concept去諗，又真係幾難明

咁點解全世界數理最勁嘅大學唔係香港而係英國?

計數機

亞洲教育仆街在培養書呆子，唔識諗野，覺得自己背乘數表背得越快就叫諗野越快。結果背到完全唔識獨立思考，就變左政權想要嘅人材啦

我細個就係用你呢個92+92=90+90+2+2既方法去諗數學，俾我老母一把星落黎

其實老豆老母識唔識教已經差好遠

依個世界有計數機
背完又可咩用呢

係教育問題
死讀只可以培養庸才

外國人：有計數機唔用你地係咪憨鳩

依d係最頂尖學生
講緊d中游+成績差學生
用香港填鴨式教育一定好d

法式應該係 兩個字兩個字咁讀 即係12 53 74 80 係好似蘋果 橙 菠蘿 香蕉 咁
我自己學嗰陣有呢種感覺

英國不嬲都唔少人補習
我前室友係中學老師都有秘撈幫posh kid私補
你中產少少地區甚至有kumon
英國一般人冇香港人咁多錢洗所以感覺唔多人補習
Fun fact大把英國中小學生靠學校個餐飯維生
所以3月lockdown咁多人嘈

港人中產父母指點江山既閪嘴臉:
I "port" you ah！
Ask your supervisor come to see me！
I will write bad you on facebook！
Shut up！！You low rank staff！

快d
例如你engineer 落site計數同人傾個loading會到幾多，所以要用幾大石矢加鐵。你呢到3吋*6吋要落幾多鐵。好多時要即刻講出黎
生活都好多時用到。個waiter 手快快收多你錢，而你又唔係次次搵部機出黎check 數你都可以好快咁知道

慘得過人地又真係有市呀

係 佢地好注重problem solving skills
同香港死讀書嘅文化好唔同

講多個pt
華人賤種傳統就係熱愛製造痛苦比後代
迫人學埋d對大部分人絕無意義既野
古例：科舉八股文
你係想做工程師，數學家之類自然就會學數
人地西方教育精神就係培養“興趣”
華人賤種傳統就最愛泯滅人性
忽視個體差異
人地如果係想做漫畫家／廚(一切同計數無關既職業）
成個童年被強迫一半時間學埋d撚屌數做乜撚
呢d垃圾填鴨式教育唔好再宣揚了
改革由大家一言一行開始

我就唔信人會快/準確得過計數機.

歷史都唔太需要背， u 的歷史唔同中學個d la, 上到u 好多時都係訓練點思考， 點樣令到自己的arguemnt 更有說服力。

折磨英國人

靜係睇個序之後就吹水

由華人係外國多人做美甲、按摩、剪髮加埋補習

其實係用英文讀數字好麻煩。
77>7十7>>>Seventy-seven
背乘數表難度大增，香港人走到英語地區，一定要將呢個粵語強大功能——讀數字單音節，教畀下一代。

食屎啦 就係你呢啲八婆食水深嘅中介
掩名同電話就可以賺啲大學生頭兩個禮拜嘅錢
仲要走去英國賺埋啲不勞而獲，得把死人口嘅錢
睇你幾時全家爛返嚟香港

嗰到做清潔工都好專業，受人重視
都係有正常收入

其實有時係好現實你就係要比功課俾啲壓力學生先至會學得識，你問吓你自己細個嘅時候冇人篤住你你會唔會做啊

佢哋啲數學淺到大學先讀我哋高中嘅嘢

死港女我屌你老母，走吸破壞英國呢種有教無類嘅學術文化

不嬲都講緊反攻英國

起香港城

要英國人自食惡果

樓上仲有班人講可以幫中下遊成績人士
人地唔駛要呀，要自然會搵私補
唔駛班撚屌操心，thx

思想僵化佐嘅小粉紅唔係作㗎

所以我喺英國嗰陣死都唔肯埋香港人
一班壹垃圾，成日將香果套帶去英國又ocamp又開sem飯
仲學晒喺香港咁玩山頭主義又多是非

唔係為左我父母，返英國住一定係遠離華人大城
最好去Inverness 呢d港豬唔會識嘅地方

係

到大學就見真章

不如話係歪風

有價有市但係咁搞細路會過勞同增加壓力
呢種英國教育部應該要介入

法文係去到70開始就on9
連d法國佬都話唔知做乜鳩

根本歐洲讀書嘅方法唔係死記
而係在於應用，會教你一d知識
但要你自己睇書同寫論文穩固你知識嘅根基

但華人社會為讀而讀，好多時用唔出，讀完就會有知識俾返晒教授嘅講法

唔係， gce A level math已經 難過DSE core

Further math更加唔駛講， M1/M2 唔夠來

GCSE既話就係， 完完全全智障級

想入grammar school 個班家長係好鐘意搵補習

唉

呢個po其實好發人深省，由數學教育審視教育制度以及模式

但英國寄宿好似坐監
入面一多香港人就是非多到仆街
出去同監護人住過d本地人生活就真係事半功倍啦

因為發現多收華人學生嘅私校都有類似通兵
唔用心教但係當佢地atm, 但成績唔夠就踢人
冇得考公開試

True

如果細細個就教識佢哋數學邏輯思維再教微積分去derive我哋而家啲中學maths,咁樣可以慳幾多讀數嘅工夫

同老豆老母住就最好
點解要寄宿

Euclidean geometry單純由個5條axiom開始學？
得， 炒起大半中學生

嗰啲係叫「奴才」，唔係人才

我覺得香港人對西方教育成日有誤解
的確，西方人未必好似香港人咁咁重視學業同學得咁辛苦
當中原因係因為佢地唔洗一定要入名校入好科都可以搵到餐飽買到樓生活到
自自然然唔需要咁努力

但係如果你係真係要入名校、讀搵錢科，咪一樣係咁辛苦...
唔好有個錯覺係外國入名校真係唔睇你成績先得架
正正係相反，因為全部人成績都好好，更加要靠其他課外野幫你加分
辛苦既程度比香港可能有過之而無不及

所以依個係你既取捨
過到去英國，絕對係可以放心比仔女自由學習，因為佢大個係唔會生活唔到
但如果要做中產，一樣係要好努力讀書架

總之邊間私校多香港人就唔好俾仔女入

同埋好公道講一句，度度既教育都係差不多
唔係只係香港「填鴨」
香港教育係跟足英國，只係難度加強版
咪一樣係咁讀

如果外國讀書真係咁唔同，點解香港人去西方國家讀書會咁輕鬆？
如果外國讀書個種方法真係咁令到人學得咁好，點解香港人過去會屈機？
同埋唔好講咩上到大學，西方人開始叻返
根本外國既大學，東亞人、香港人成績都仲係TOP個班
一樣大把PhD係東亞人、香港人家庭背景

香港既教育本身唔係真係同其他國家有咁大分別
而係只係香港既社會容納唔到讀書唔叻、唔係讀專科既人
如果香港好似好多西方世界咁，做咩都買到樓，你估邊個仲會咁迫你讀書、邊個仲會讀書唔叻都迫自己？

你地00後黎架?
香港教育制度咪又係英國教育制度演變出黎嘅
講到英國啲小朋友好似唔洗考試好撚自由咁, 係咪撈亂左係美國啊你地

所以你會見香港人最多嘅科都係搵食科即四師同商科為主
極少有文科，頂多識幾個係讀政治同哲學

個人覺得algebra讀通曬先學calculus會好d

由set notation開始學數，之後學linear algebra, 跟住abstract algebra, 學完先學calculus會好d(之後就 real/complex analysis)

Calculus由measure theory開始學

白撚痴
人地外國計乖數唔係背
係畫個表出來加
再成日係咁加自己果套落去,遲早俾人排斥

呢樣野我十幾年前喺英國一段時間已經睇到
踩佢地仲話我一碌尻打一船人甚至話我踩港撚
完全唔識咩叫認錯咩叫檢討

己所不欲 勿施於人
唔好去到英國做埋支那蝗啲衰野

真心唔覺得背乘數表同所謂數感有關，英國出幾多個數學家香港出幾多個數學家
將啲時間放落geometry algebra呢啲仲刺激到學生數學頭腦啦背你老母咩

香港人啲數唔得係因為中學cut淺晒
中學大可以教得難考得淺
但而家係考得難教得淺

好奇怪，大學成績好多時讀得好過高中時期
大學呢種氣場真係幾令人上進同埋有d自信
亦都俾自由空間你思考同做事，唔似喺香港咁夾硬chur你迫你

將香港補習文化輸出英國 21世紀最大笑話

同感

上到大學讀數先係教得難考得淺

啲assignments

如果數學勁點解nobel經濟學獎出唔到一大班華人

屌你大陸狗又係度踩港
通兵
打蝗拼“bing”出唔到“病”字
柒頭

經濟學唔係數學

經濟學係需要數學底
已故得獎者John Nash本身係數學家
但只係其中一樣，最重要係應用同埋導人思考
以前讀過一個華人經濟學家叫Gregory Chow,
佢發明chow test，應該算係最接近nobel嘅華人
不過，佢係受美國教育嘅

真 亞洲人好鍾意chur 會搞到嗰邊教育評分水漲船高，最後全世界都一齊chur

英國學習自由度大就真。香港學習都係死背爛背。背完個意義除左為成績都唔知為乜

所以重光嘅香港一定要大執教育制度

中學core 應該教埋 complex number嘅加減乘除 abs value/ e^(ix) = cos x + i sin x / basic logic 同埋 set theory
further math就完整教晒single variable calculus/ continuity/ differentiability / first order linear differential equation/ linear algebra up to eigenvalue/ dimension

咁嘅話中學數學就應該好self-contained

所以最好送小朋友去冇咩香港人嘅學校讀

玩過，學校帶過我地去natural history museum 同埋longleat
前者我居然見到大閘蟹標本
後來臨碩士畢業自己再入去行，感慨萬千

Wow

如果中學啲數學課程係咁嘅話好多學生實會鍾意數學啫

中學教complex number 玩咁大

打好基本功，教學方法正確就唔會難啦

連登仔所講既「香港多人才外國搶住要」原來就係呢啲

我十幾年前已經明
佢地根本同西方普世價值格格不入
奉行叢林法則，排他性極強，更會排除異己
仲宣揚極端民族主義，但明明自己已經唔喺香港
就夾硬用香港嘅思維睇英國
然後成日話，鬼仔好蠢好on9
係，香港人好聰明讀書又醒
不過咁奸詐又目中無人
都係高攀唔起，唔理佢地又有野講
真係精神分裂

讀到U學stochastic calculus 先學番measure

家陣都有教加減乘啦
最低限度都教埋除數啦屌

囇咗我哋啲人生

全世界有乜地方會讀完measure theory先教calculus?
同埋都過晒一般大學生需要用到嘅數學

所以話呢個已經唔係抗爭咁簡單，而係「意識形態戰爭」了

後面嗰句咩意思

作為過來人，我喺英國最好嘅體驗唔係學校入面
而係遊歷各地所得知識，例如york大教堂，bristol古橋，Edinburgh 舊城，Aberdeen同glasgow 大學等地
會自己學到內裡歷史同文化甚至見識當地口音，更加學到點樣精打細算
住平食平，樣樣都有思考空間，大學都未必會有
如果將呢d課外時間用晒喺催谷成績，可謂貼錯門神

將奴隸制搬埋去英國
成世人都係要一代又一代做齒輪

咪同中國乘數表一樣

三三歸九
三七廿一

我哋好想要咁樣嘅讀書生活，好想改變而家嘅生活........

有邊個可以救救我哋

重點係英國唔會迫無興趣 數口唔好嘅人 夾硬操數

你強迫一個咁嘅人操到數有少少成績
但抹殺晒佢主動讀書嘅興趣 完全得不償失
不慺都係每個人想專精嘅範疇都唔一樣

佢對數係興趣入到大學都唔會揀同數有關嘅專科
佢對數有興趣就一早會自己探索
夾硬操反而因為填鴨式教育討厭學習
去到大專程度 講求個人主動研究主動學習
就算係初高中操得幾好 都只會有反效果

填鴨補習將被動嘅學術風氣引入英國完全無好處

係奴才制

大部分理工學生都用唔着measure theory
冇必要放喺中學教

你唔反省點解香港套填鴨唔work，好似入侵性物種咁，只會將香港嘅滅亡因子插入UK嘅DNA，去到邊都會令嗰個地方慢慢變成香港

作為受害者完全同意

我同意
如果英國唔興呢種風氣，唔會做得起，自然會收皮
但如果佢帶過去係一套讀數學易D上手ge方法，而又有學生需要，其實無咩問題

分清楚，係舊香港

係亞洲地方, 唔單止香港

但係冇人敢正視呢種劣根性
想質疑就話人反骨、踩港

心諗，檢討都係錯？

跳出comfort zone
同埋有獨立思考，英國最好嘅地方在於
會俾空間你建立興趣
香港唔會有，更加唔會有尊重呢樣野
我喺英國學到嘅係，合則來不合則分
除左父母家人，任何人唔適合都可以離開呢個圈子

入鄉隨俗啦屌你

唔識背就無得放學

你個名

前提係，冇咗獨立思考嘅人點樣有獨立思考

個問題係人地都唔撚care，真係叻同有興趣個班會自己去學，仲會玩到岀神入化，年紀少少已經好精通，大個咗就自然會入oxbridge讀純數或啫轉去computer science/math-related 嘅科。相反，對依啲數理無興趣嘅，就會develop其他興趣，例如文學、歷史、哲學，之後又係細細個就睇好撚書又寫review又岀personal opinion 乜乜柒柒，學校家長社會亦唔期望依班文史哲人會識好多數理，加減乘除依啲大下大下你點都識，唔知咪用計數機。無人好似你港豬咁要求個細路背乜背物，都真係「多元發展」，乜撚範疇都要學，但唔係發自內心嘅求知慾所推動。咁當然以上講個啲都係正常家庭，有心為仔女前途好嘅父母會用嘅approach，住public housing 又黃賭毒個班撚樣嘅後代會點就真係無人知，可能都係靠催谷多過培養好奇心+求知慾。

利申 係英國住過接觸過以上三類人同佢地嘅意見得岀嘅觀察。即係簡單講，有興趣個班，唔洗谷都會玩到岀神入化，無興趣個班，佢會自己揾其他範疇嘅興趣，無能力家境又雜個班，可能就都係靠催谷。

中學應該要學real analysis, mul cal

搞鳩串人地個生態，死撚開啦𨳒鳩佢

宣揚港式填鴨教育

不了

可以循幾方面
第一，閱讀有興趣嘅書籍同新聞，多角度去諗
第二，實踐同討論，多同唔同嘅人交流，良師益友最有用
第三，懷疑，呢樣野美國大選嘅新聞搞到人氹氹轉，就考人呢樣野，好多fc撚搞事，點知msm 俾人拆穿西洋鏡

同意唔應該將補習文化傳過去，但係你班唔知係咪文科仔唔好借啲意spin去讀數無用

英國GCE咪咁

未轉新制仲有triple math

math + further + further additional

無野既，無市場自然收皮，
做得住證明英國父母都想贏在射精前。

唔太明你嘅意思

背乘數表根本就係速食野，你根本就唔會明乘數個概念係點
人地外國係學個概念等你明點計，唔係背

樓豬豬po埋內文？

佢講嘅都係普通學校數學廢我就信

啲私立學校Winchester, Harrow, Westminster, Eton贏你香港人學生幾條街

收皮啦死賤種 係要搬香港啲衰野過去

呢d精英學校，點同
起碼要喇沙男拔st Paul maryknoll 女拔先比得上

英國AL 唔洗考數學?

我以前係pure+statistics
唔想學太深

揀科冇揀maths就唔駛學

美國好撚多大學生補calculus

英國人百分比計 平均大學學歷係咪少過香港?

岩架啦死背死讀搬去外國等外國人知道大中華同亞洲國家既特色主義

補習有咩問題姐，根本先入為主覺得人地篤屁香d

正解，英國教育以人為本，因材施教
佢會教d基本野，有興趣再揀科時讀上去
我就係喺英國建立攝影嘅興趣，
al讀過，只係因為一d事大學冇讀
但呢樣野已經成為我人生中一大支柱

外國真係好少人補習
唔好將香港套應試教育搬過去啦

dklm 啲英文講到咁都可以做老師

如果佢個補習真係教concept嘢嘅話無咩所謂，但係齋教點考試嗰啲就叫佢收皮

fyi
其實學位好普及
但係讀唔讀都冇所謂始終行業多元
況且大學生多到有d人都搵唔到工好似呢單咁

英國讚History 同香港一樣要揸兜

當年金融海嘯，個個都搵唔到工，好正常

five two get one ten
five eight centre forty

鄙視鏈從小培育起

父母唔係睇你幾畀心機讀書，而係睇你班名次級名次
父母唔係睇你叻唔叻，而係要睇吓有幾多人屎過你

屌咪撚害人啦

不嬲都唔背乘數表
會考兩科數學咪都係A
根本乘數表同數學無關係

有尼斯湖，唔係港豬先識咩？

我講個城
仲有個Aberdeen 會問個城係咪叫香港仔

答佢係，叫佢行轉九龍塘
就行左半個英國

6至10 finger multiple 已經係好好方法

Diu

55% 有degree都ok
香港應該差唔多

好撚井底蛙
佢當班印度人真係無去補習

多元化多人種開咪好

有人分析過
亞洲人嘅數學普遍好過歐洲人同語言有關
亞洲嘅數字係單音節，而且比較規則
eg 十一 就係 10+1，十二 就係 10+2

而歐洲語言嘅數字係多音節，而且唔規律
英文已經算簡單
都有 eleven, twelve,呢d異類
1x 就係 xxteen,eg fourteen
但去到 20-99 又變返有規律
eg
twenty two = twenty + two
eighty five = eighty five

而其他歐洲語言更加複雜

所以中文嘅乘數表好易背
全部都係4-5個音
一一如一
一二如二

八八六十四
八九七十二
九九八十一

深層次啲既經濟學都係數學嚟
而且Nobel prize都有數學獎
咪又係無華人拎到

但宜家睇佢o地
無論脫歐, 武肺, 美大選爭拗, blm, 槍擊頻繁等等
真係唔太覺得佢o地show到o的乜o野problem solving skill

Nobel prize冇數學獎
唔好鳩噏

你24小時拎住部電話係手？

吊香港教育真係咁好就唔洗搶住去英國讀啦
仲想污染埋人地啲細路
收皮啦
毒婦
On9當有趣
以為自己好醒

民主係要經歷跌跌碰碰
況且西方國家有思想自由
唔同派系嘅人撈埋咪俾人覺得亂

屌你老母臭閪死港豬港女咪害鳩人哋啦

法國人講一串數字係2個2個咁講
例如一個電話號碼8個字93748327
佢地會93 74 83 27 咁讀
唔同我地係逐個逐個數字咁講

其實咩都係base on Math, 只不過係base on concept, 唔係香港咁M1, M2 教你點計，點計得快 only

考得都唔難啦依家，DSE 小心就夠做

真，完全喺幾級跳，仲要好睇數感

係用死一把尺將所有人放埋一齊比較，營造好激烈競爭，但冇諗過每個人嘅能力同需要不同，唔畀所有人各適其適

上到大學 因為身邊朋友影響 淨係掛住番part time 炒股搵錢
反而讀中學嗰陣先有求知欲去自學唔同野

其實佢地學十個音就已經背到

歐陸d數都好難
係英國易

[member20年後無晒數理能力，科技被人壓制，生不如死 講真佢地普遍數學弱得太緊要，係要提升少少，唔一定要好似印度咁，但最少要提升返整體水平。[/member]

你唔係？

起唔起到條臭四底

起碼做野好少拎出黎

香港學生慣用直式計算，但這裏就要用個腦去計，曾經有一個A-level 的學生連乘數表都未懂得背。」

點解要背，人地用個腦諗到

白撚癡到

係呀屌你老母
蝗國人就至叻 problem solving

解決提出問題嘅人=problem solving

香港學生慣用直式計算，但這裏就要用個腦去計，曾經有一個A-level 的學生連乘數表都未懂得背。

人地好威威

總之有式就sub

我六四廿四都會計錯不過電子工程first hon畢業

我真係好奇 牛津劍橋 、美國ivy League 等全球 名校嘅理科鬼仔/鬼妹、 數學家、 工程司、諾貝爾科學獎得主等，有幾多人係識用中國算盤及乘數表？

做野計數 你都係電腦開個計數機計啦
唔通仲用心算咩

九因歌係華人數學好既原因
否則好難記到乘除

你地啱
背乘數表個班on9仔

可能環境唔同
我高中班香港同學好仆街，個個只識吃喝玩樂
上到大學我又少左群香港人圈子，又撞到班正常少少嘅
咪會好少少

日文數字都係多音節。
普通話數字都有音調變化。
唯有粵語數字最簡單，單音節，單音調，數字組成有規律。

我記得細個睇過個電視節目，介紹幾個小朋友乘法計得好快好犀利，但係大個咗之後 連中學課程都 讀唔掂

其實文科生數理差係好正常
更唔會影響佢地大學成績

我諗起傷仲永

pin this啦on9樓主

冇讀M1, M2
我讀左較實用嘅Stats
上到大學讀Econ好好用

香港人咪做蝗蟲，搞鳩人地先得架。

係我都屌你老母啦

你試下喺外國同local玩，對比返香港人圈子
一諗到呢點就會覺得反感，尤其頂唔到主流香港人風氣嘅人，更加明顯

想害我地香港人形象？
唔知依個PO有冇人話佢咁做冇問題

好似有分公私立，私立唔會太淺，公立畀窮撚讀預咗大個做基層工種先教淺啲。

我哋何嘗唔係

咁香港人手足呢？

咁好老實講最高效率既訓練方式一定係比較痛苦架啦又想讀得開心舒服又想成績特別叻邊有咁理想

咁德文法文仆街了
🇩🇪
9: neun 2: zwei
92: zweiundneunzig (2 + 90)

🇫🇷
9: neuf 2: deux
92: quatre-vingt douze (4*20 + 2)

我講緊出社會，做野同埋堆嘅風氣
手足呢方面，太後生未成氣候
猶幸醒左，發現問題，撥亂反正
我講出嚟都係想各位思考下香港獨有嘅種種歪風
取長補短

自膠

正路

明左再背同唔明靠背兩回事黎
明左再背係記入個腦，唔明就背係死記爛背
何況有計數機其實算術都唔洗點背
但背左會做得快左，數感好左，有心學好數學點都應該要背
以前阿sir叫我背埋11-20既次方，時間就唔花你好多，但之後真係幫你慳到好多時間
不過我又唔明佢，唔背又唔用直式計，點心算

我指你嘅思考

係外國讀當然讀書氣氛好啲既
係香港讀U淨係掛住番工搵錢sosad

香港人嘅心胸越來越狹窄
對他人嘅猜疑心重，好多時更加會以己度人
應該要搵返以前有嘅自省
當然唔好好似日本咁自虐
適可而止就得

唔多覺，我見班二世祖成日去pek同浦
Club
反而有強國人會打part time
真係幾鮮明對比

唉 社會嘅問題 大家其實都係被罪者

因為去曬做分析員搵錢

太過放縱又會變成玩世不恭，養成一班淨係開Party不務正業嘅左膠

你講得啱

我覺得大學econ 最正係 econometric

所以我決定離群
Beyond有首歌個歌詞好應

毋用強爭高處心境多恬靜

Sad but true
有幾多好似末日博士咁有良心
真係想俾佢教

我都覺

你幾十後？

唔怪你

冇Jesus-like嘅心腸，同佢哋相處只會被佢哋同化

只係唔好放棄，我相信香港人終有一日會回轉

佢哋嗰套教法完全係放牛咁款，同大學一樣，你想學嘅 有求知欲嘅就自然會走去學，唔想學嘅都冇人會走去逼佢。所以叻嘅可以好叻蠢嘅都可以好蠢。

都係睇你自己想唔想去讀書姐。想學嘢嗰啲會讀到好開心，根本讀書個心態都唔同

間唔中連登又會有post幾千個like,
屌老豆老母比佢細個自由發揮,
無幫佢plan好條路,
搞到佢地大個一事無成.

死，暴露年齡
不過Beyond個個年紀都鍾意聽

普通calculation唔同數學啦
真係讀數學1+1=？都寫到篇essay

個post應該講緊我地最簡單果啲加減乘除

係 不過美國屌打英國
英國未來十年G5 會末落
英國科研創新其實好廢

完全認同

法國既數學好撚勁
如果係個到讀工程, 要讀勁多Maths

係香港工程year 1 頂多都係讀3科數 係法國year1工程要讀=香港大學數學year 1 所有科

香港有個年年考第一
高分低能既典範

哦
但個鬼妹學生咁計之後做唔切唔合格
一定佢直式計得唔夠快
我信啊

英國大學QS俾美國同埋歐洲、支那d大學夾攻
跌到仆街

仲有件李國章

好彩你香港咋
係其他地方無得用計數機你連U都入唔到

歐洲有幾間啲research 真係屌打英國
不過冇香港人識

呢d就係柏楊所講嘅醬缸

歐洲真係有實力我諗到Munich同埋ETH Zurich
呢類真係唔多香港人知
其他地方仲有好多，我唔多講

傳說中嘅量子波動都唔識
好打極有限

搬左去英國都搣唔甩果種鍾意競爭/驚死輸俾人/跟唔上既香港味....
好心啦...人地就係唔做醫生律師精算師都可以快樂咁成長呀，咪撚搞鳩人啦屌

政府嘅人材

但咩事件幾時發生點都要死記，其他吹水都好
而數理係要推論公式或者解釋數字既意義，更加無得背

你咁講。。。 科科都有野要死記

我覺得冇問題喎，補習起碼教你點樣考試先。你補習得到個方向後，溫書自然事半功倍。
你對一科好有興趣，但完全唔識考試，最尾拎低分咪一樣死。

「人才」

出現了

成日話學SIN COS 無用
其實唔學個人會好蠢

以前大學中文101果D elective研究過, 兩隻字互通, 所以冇乜所謂既

數學家尤其是純數真係唔多計算架 好多係哲學野

法語人都唔一定用法式法語 用比利時/瑞士法語數數字係易好多
By Belgian/Swiss French numbers, I’m referring to the numbers for 70, 80, and 90.

70: septante (Belgian, Swiss)

80: octante, huitante (Swiss)

90: nonante (Belgian, Swiss, and according to the dictionary, also Canadian)

笑左 有D位去到積分都係要靠formula list

其實解乘法點來係有用架

因為operator的concept 係純數係有用

加法和乘法係兩種不同的operation

香港人永遠抱住華人搵錢至上劣質心態
自己地頭又好移民英國又好 唔關乎自己利益就事不關己己不勞心 有錢搵嘅就咩禍延三代傷天害理嘅嘢乜都做 下下搞到寸草不生

咁又唔係全部香港人係咁 咪將一條友當哂全部人的代表

更可況香港經濟一向畸形

好心放我哋入去
唔該咪輸出壞文化害人

結果論：人哋高中生唔識乘數表，但結果人哋國家整到CPU

咁呢啲沒得寃ga wor 條路自己揀仆街唔好喊

如果我有咁嘅心態就好

我都想有，可惜由小學開始已經建立左被迫讀書既心態，搞到愈大愈唔鍾意讀書

唔好肓反，高中乘數表都未識背既生活都成問題啦下話，點解唔洗惡補？

其實香港幾十年前會考都已經用計算機, 心算同乘數表, 只係小學生基礎用